# Описание приложения Student Manager

## Диаграмма классов
![диаграмма](docs/img.png)

## Введение

Student Manager - это удобное web-приложение, созданное для управления студентами. Приложение позволяет создавать, просматривать, обновлять и удалять информацию о студентах.
В этом документе будут описаны основные функции и инструкции по развертыванию и использованию приложения.

## Технологии

- Spring Boot 3.1.3
- Java 17
- Hibernate
- Docker
- Swagger
- Spring Security

## Основные функции

Приложение Student Manager предоставляет следующие возможности:

- Добавление нового студента с указанием имени, фамилии, возраста и информации о курсах, на которых он обучается.
- Просмотр списка всех студентов.
- Просмотр информации о конкретном студенте.
- Обновление информации о студенте.
- Удаление студента из базы данных.
- Добавление преподавателей и управление ими
- Добавление удаление оценок
- Плана обучения
- Группы студента
- Оценок студента
- Управление предметами

## Развертывание

Чтобы развернуть приложение Student Manager, выполните следующие шаги:

1. Установить Docker, если он у вас еще не установлен.
2. Склонировать репозиторий приложения Student Manager.
3. Открыть командную строку/терминал и перейти в каталог приложения.
4. Собрать Docker  `docker compose up.`.
5. Открыть браузер и перейти по адресу `http://localhost:8080/swagger-ui.html`, чтобы открыть Swagger интерфейс и взаимодействовать с API приложения.

## Использование

После развертывания приложения вы увидите Swagger интерфейс, который предоставляет удобный способ просмотра и тестирования API.

1. Чтобы добавить нового студента, выберите метод `POST /api/v1/saveStudents` и нажмите на кнопку `Try it out`. Затем введите данные студента в соответствующие поля и нажмите `Execute`.
2. Чтобы просмотреть список всех студентов, выберите метод `GET /api/v1/getStudent` и нажмите на кнопку `Try it out`. Затем нажмите `Execute` для выполнения запроса.
3. Чтобы обновить информацию о студенте, выберите метод `PUT /api/v1/students/updateStudent`. Затем введите обновленные данные студента и нажмите `Try it out` и затем `Execute`.
4. Чтобы удалить студента, выберите метод `DELETE /api/v1/students/deleteStudent/{id}` и введите `id` студента в соответствующее поле. Нажмите `Try it out` и затем `Execute`.

## Защита данных

Приложение Student Manager обеспечивает безопасность данных с помощью Spring Security. Для доступа к API требуется аутентификация пользователя.
- Чтобы получить доступ к защищенным методам API, выберите кнопку `Authorize` в верхнем правом углу Swagger интерфейса и введите свои учетные данные.

## Заключение

Student Manager - это мощное и легкое в использовании приложение для управления студентами. Документация API в Swagger обеспечивает удобный способ взаимодействия с приложением. Разворачивание приложения с помощью Docker обеспечивает простоту установки и использования.